{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_002728",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=860&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=23&ccbaAsno=01370000&ccbaCtcd=31&ccbaCpno=2333101370000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1992-12-31",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "심지원묘및신도비"
    },
    "text": "シム·ジウォン墓及び神道碑 (심지원묘및신도비)\\n\n京畿道坡州市広灘面粉水里山5-1番地\\n\n京畿道記念物 , 晩沙シム·ジウォン(1593~1662)は本館が青松だ。 清要職をあまねく経て領議政に至り、孝宗崩御後院相として国政を引き受けた。 シム·ジウォン墓は史跡第323号に指定されている「尹官将軍墓」と前後に隣接していた。 このため、青松沈氏と坡平尹氏の両門中の400年の山松(墓地に関する争い)は有名だ。 この争いは2007年シム·ジウォン墓など青松シム氏墓所を東に120m余り離れたところに移す代わりに、坡平ユン氏門中が里長する土地を青松シム氏門中に提供した。 シム·ジウォン墓は2人の夫である安東クォン氏、海平ユン氏と合葬単墳で造成されている。 墳丘の前には墓標、石像、香炉石、望柱石、文人石などが建立されている。 1677年に建設された墓標は、李守方府(龍が彫刻された碑石の頭と四角い碑石台)の形であり、張善澄が文を作り、沈益鉉が書いた。 この墓標は朝鮮戦争の時、碑身部分が大きく破損し1957年に碑身だけを新しく製作し、梨水と台石などはそのまま使用した。 元妃神は墓域の前に保存されている。 墓域の入口には1686年に建設されたシム·ジウォンの神道碑が建立されている。 この神道碑は蓋石方部(屋根石と四角い碑石台)の形であり、碑文はキム·スハン(金寿恒)が建て、シン·イクサン(申翼相)が文と伝書を書いた。",
    "QA": [
        {
            "question": "このシム・ジウォン墓及び神道碑はどこにありますか？",
            "answer": "京畿道坡州市広灘面粉水里山5-1番地にあります。"
        },
        {
            "question": "シム・ジウォンは何をした人物ですか？",
            "answer": "シム・ジウォンは清要職を経て領議政になり、国政を引き受けた人物です。"
        },
        {
            "question": "この墓は何号に指定されていますか？",
            "answer": "この墓は史跡第323号に指定されています。"
        },
        {
            "question": "シム・ジウォン墓と隣接していたものは何ですか？",
            "answer": "シム・ジウォン墓と隣接していたのは「尹官将軍墓」です。"
        },
        {
            "question": "シム・ジウォン墓と坡平尹氏の門中の間に起きた争いは何ですか？",
            "answer": "シム・ジウォン墓と坡平尹氏の門中の間の争いは、墓地に関する争いでした。"
        },
        {
            "question": "シム・ジウォン墓はどのような墓ですか？",
            "answer": "シム・ジウォン墓は2人の夫である安東クォン氏と海平ユン氏と合葬単墳で造成されています。"
        },
        {
            "question": "墓標、石像、香炉石、望柱石、文人石などが建てられていますか？",
            "answer": "はい、墓標、石像、香炉石、望柱石、文人石などが建てられています。"
        },
        {
            "question": "墓標はいつ建設されましたか？",
            "answer": "墓標は1677年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "墓標の碑文は誰が作り、誰が書いたのですか？",
            "answer": "墓標の碑文は張善澄が作り、沈益鉉が書きました。"
        },
        {
            "question": "墓標は何が破損し、いつ新しく製作されたのですか？",
            "answer": "墓標の碑身部分が破損し、1957年に碑身だけが新しく製作されました。"
        },
        {
            "question": "元妃神はどこに保存されていますか？",
            "answer": "元妃神は墓域の前に保存されています。"
        },
        {
            "question": "墓域の入口に建立されている神道碑はいつ建設されましたか？",
            "answer": "墓域の入口に建立されている神道碑は1686年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "神道碑の碑文は誰が作り、誰が書いたのですか？",
            "answer": "神道碑の碑文はキム・スハンが作り、シン・イクサンが書きました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 448,
        "QA": 482
    }
}